\chapter{Arhitektura i dizajn sustava}
		\noindent Aplikacija se temelji na troslojnoj arhitekturi s:
		\begin{packed_item}
		\item Prezentacijskim
		\item Domenskim
		\item Infrastrukturnim slojem.
		\end{packed_item}

		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.6]{slike/arhitektura.png}
			\centering
			\caption{Slojevi arhitekture}
			\label{fig:slojevi_arhitekture}
		\end{figure}

		\noindent\underline{Prezentacijski} sloj pisan pisan je u Typescriptu koristeći React.js razvojni okvir. Korisnik, koristeći web preglednik pristupa 
		prezentacijskom sloju i pomoću njega vrši interakciju s aplikacijom. React je razvojni okvir koji optimizira količinu izmjena na dokumentu koja se prikazuje u pregledniku
		te stoga ubrzava prikaz stranica i podataka. Interakcija s domenskim modelom se vrši preko HTTP protokola.\newline
		\noindent\underline{Domenski} sloj pisan je u Typescriptu koristeći \href{https://loopback.io/doc/en/lb4/index.html}{Loopback v4 razvojni okvir}. Loopback omogućava brz razvoj zbog mogućnosti generiranja modela i repozitorija direktno iz baze podataka
		te generiranja \textit{CRUD (Create, Read, Update, Delete)} kontrolera koristeći \textit{Loopback CLI}. Za pristup funkcionalnostima domenskog sloja prezentacijski sloj šalje zahtjeve preko HTTP protokola.
		Za svaki zahtjev, korisnik koji ga šalje mora imati određene dozvole koje su mu dane od strane administratora tvrtke. Pri prijavi u aplikaciju, korisnik u spremnik preglednika sprema \textit{JWT token}
		u kojeg su zapisane njegove informacije (njegovi podatci i dozvole). Taj se token čita prilikom svakog zahtjeva te se zahtjev odbija ako korisnik nema dozvole za tu određenu operaciju. Domenski sloj obavlja operacije
		nad bazom podataka preko repozitorija za određeni model.\newline
		\noindent\underline{Infrastrukturni} sloj sastoji se od \textit{PostgreSQL} baze podataka sadržane u \textit{Docker} spremniku. Prilikom prvog pokretanja, baza se puni predefiniranim podatcima te joj se može pristupiti na vratima 55432.
		\href{https://www.docker.com/}{Docker} je poseban sustav dokumenata koji osigurava jednake uvjete razvoja na svim računalima.\newline

		\noindent Za razvojno okruženje smo odabrali \href{https://code.visualstudio.com/}{Visual Studio Code} zbog velikog broja ekstenzija koje ubrzavaju razvoj Typescriptom i Latexom. Za vođenje i praćenje stanja projekta koristili smo \href{https://trello.com/}{Trello}, a za komunikaciju \href{https://slack.com/intl/en-hr/}{Slack}.
		\section{Baza podataka}
      Za bazu podataka odabrali smo \textit{PostgreSQL} te je instanciramo u \textit{Docker} spremniku. Više detalja o te dvije tehnologije može se pronaći \underline{\hyperlink{database}{ovdje.}}
      Tablice baze podataka su normalizirane, a baza podataka se mijenja isključivo preko API-ja.
      Inicijalni podatci za bazu podataka se nalaze u \textit{infrastructure/init-db.sh} dokumentu.
      Baza podataka se sastoji od sljedećih tablica:
      \begin{packed_item}
        \item business\_model
        \item checklist
        \item checklist\_item
        \item checkpoint
        \item firm
        \item team
        \item user
        \item work\_day
        \item work\_hour
        \item firm-user
        \item permission
        \item project
        \item role
      \end{packed_item}
			\subsection{Opis tablica}
			
			\hspace{0.5cm}\textbf{business\_model -} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o poslovnom modelu aplikacije.
			Sadrži atribute: id, name.  Ovaj entitet u vezi je \textit{One-to-Many} s entitetom 
			firm preko atributa id.
			
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{business\_model}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{business\_model}}	 \\[3pt] \hline
			\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				

				\cellcolor{LightGreen}id & BIGINT	&  	jedinstveni brojčani identifikator 	\\ \hline
				name	& VARCHAR &   ime poslovnog modela	\\ \hline 
				
				
			\end{longtabu}

			\textbf{checklist -} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o spisku.
			Sadrži atribute: id, checkpoint\_id, name. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-One} s entitetom 
			checkpoint preko atributa checkpoint\_id te u vezi \textit{One-to-Many} s entitetom checklist\_item preko atributa id.

			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{checklist}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{checklist}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\cellcolor{LightGreen}id & UUID	&  	jedinstveni identifikator spiska	\\ \hline
				\cellcolor{LightBlue}checkpoint\_id	& UUID &   jedinstveni identifikator kontrolne točke, (checkpoint.id)	\\ \hline 
				name	& VARCHAR &   ime spiska	\\ \hline 
				
				
			\end{longtabu}

			\textbf{checklist\_item -} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o stavci spiska.
			Sadrži atribute: id, checklist\_id, description, is\_checked. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-One} s entitetom 
			checklist preko atributa checklist\_id.

			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{checklist\_item}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{checklist\_item}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\cellcolor{LightGreen}id & UUID	&  	jedinstveni identifikator stavke spiska	\\ \hline
				\cellcolor{LightBlue}checklist\_id	& UUID &   jedinstveni identifikator spiska, (checklist.id)	\\ \hline 
				description	& VARCHAR &   opis stavke, koji zadatak predstavlja	\\ \hline
				is\_checked	& BOOLEAN &   da li je stavka označena (obavljena)	\\ \hline 
				
				
			\end{longtabu}

			\textbf{checkpoint -} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o kontrolnoj točki.
			Sadrži atribute: id, date, project\_id, description, name. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-One} s entitetom 
			project preko atributa project\_id te u vezi \textit{One-to-Many} s entitetom checklist preko atributa id.

			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{checkpoint}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{checkpoint}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\cellcolor{LightGreen}id & UUID	&  	jedinstveni identifikator kontrolne točke	\\ \hline
				date	& DATE &   datum kontolne točke	\\ \hline
				\cellcolor{LightBlue}project\_id	& UUID &   jedinstveni identifikator projekta, (project.id)	\\ \hline 
				description	& VARCHAR &   opis kontrolne točke	\\ \hline
				name	& VARCHAR &   ime kontrolne točke	\\ \hline 
				
				
			\end{longtabu}

			\textbf{firm -} Ovaj entitet sadrži sve važne informacije o tvrtki.
			Sadrži atribute: id, admin\_id, description, name, model\_id. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-One} s entitetom 
			admin preko atributa admin\_id, u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom model preko atributa model\_id, u vezi 
			\textit{One-to-Many} s entitetima project i firm-user preko atributa id te u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom
			user-user\_role-firm preko atributa id.

			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{firm}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
				
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{firm}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
				
				\hline 
				\endlastfoot
				
				\cellcolor{LightGreen}id & UUID	&  	jedinstveni identifikator tvrtke	\\ \hline
				\cellcolor{LightBlue}admin\_id	& UUID &   jedinstveni identifikator korisnika, (user.id)	\\ \hline 
				description	& VARCHAR &   opis kontrolne točke	\\ \hline
				name	& VARCHAR &   ime kontrolne točke	\\ \hline 
				\cellcolor{LightBlue}model\_id	& BIGINT &   jedinstveni brojčani identifikator poslovnog modela, (business\_model.id)	\\ \hline 
			\end{longtabu}

			\textbf{team - }{Ovaj entitet sadrži sve informacije o timu.
			Sadrži atribute: id, team\_lead\_id, name, description i project\_id. Entitet je u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom user preko atributa team\_lead\_id, u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom project preko atributa project\_id te u vezi \textit{One-to-many} s entitetom team-team\_member preko atributa id.}
				
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{team}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{team}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
					
				\hline 
				\endlastfoot
					
				\rowcolor{LightGreen}id & UUID	&  	identifikacijski broj tima 	\\ \hline
				\rowcolor{LightBlue}team\_lead\_id  & UUID &  identifikacijski broj voditelja tima	\\ \hline 
				name & VARCHAR &  ime tima \\ \hline 
				description & VARCHAR	& opis tima i njegove funkcije\\ \hline
				\rowcolor{LightBlue}project\_id 	& UUID & identifikacijski broj projekta na kojem tim radi 	\\ \hline 
					
					
			\end{longtabu}
			
			
			\textbf{user - }{Ovaj entitet sadrži informacije o korisniku.
			Sadrži atribute: id, username, password, first\_name, last\_name, hourly\_rate, phone\_number i is\_registered. Entitet je u vezi \textit{One-to-Many} s entitetima project, team, team-team\_member, user-user\_role-firm, work\_day, firm\_user i firm preko atributa id.} 
				
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{user}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{user}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
					
				\hline 
				\endlastfoot
					
				\rowcolor{LightGreen}id & UUID	&  	identifikacijski broj korisnika \\ \hline
				username  & VARCHAR &  korisničko ime	\\ \hline 
				password & VARCHAR &  lozinka \\ \hline 
				first\_name & VARCHAR	& ime\\ \hline
				last\_name & VARCHAR	& prezime\\ \hline
				hourly\_rate & NUMERIC	& satnica\\ \hline
				phone\_number & VARCHAR	& broj telefona\\ \hline
				is\_registered & BOOLEAN & zastavica registriran/neregistriran korisnik
					
					
			\end{longtabu}

			\textbf{work\_day - }{Ovaj entitet sadrži informacije o radnom danu.
			Sadrži atribute: id, is\_free, date i user\_id. Entitet je u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom user preko atributa user\_id i u vezi \textit{One-to-Many} s entitetom work\_hour preko atributa id.}
				
			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{work\_day}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{work\_day}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
					
				\hline 
				\endlastfoot
					
				\rowcolor{LightGreen}id & UUID	&  	identifikacijski broj radnog dana\\ \hline
				is\_free  & BOOLEAN &  zastavica slobodan/radni dan	\\ \hline 
				date & DATE &  datum \\ \hline 
				\rowcolor{LightBlue}user\_id & UUID & identifikacijski broj korisnika \\ \hline
					
					
			\end{longtabu}

			\textbf{work\_hour - }{Ovaj entitet sadrži informacije o radnom satu.
			Sadrži atribute: id, description, work\_day\_id, project\_id. Entitet je u vezi \textit{Many-to-one} s entitetom work\_day preko atributa work\_day\_id te u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom project preko atributa project\_id.}

			\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{work\_hour}}	 \\[3pt] \hline
				\endfirsthead
					
				\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{work\_hour}}	 \\[3pt] \hline
				\endhead
					
				\hline 
				\endlastfoot
					
				\rowcolor{LightGreen}id & UUID	&  	identifikacijski broj radnog sata\\ \hline
				description  & VARCHAR &  opis radnog sata	\\ \hline 
				\rowcolor{LightBlue}work\_day\_id & UUID &  identifikacijski broj radnog dana \\ \hline 
				\rowcolor{LightBlue}project\_id & UUID & identifikacijski broj projekta \\ \hline
					
					
			\end{longtabu}
				
				\textbf{firm-user - }{Ovaj entitet sadrži informacije o zaposleniku tvrtke: identifikacijski broj tvrtke, identifikacijski broj korisnika te email zaposlenika. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-One} s entitetom firm preko identifikacijskog broja tvrtke te u vezi \textit{Many-to-One} s entitetom user preko identifikacijskog broja korisnika.}
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[7, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{firm-user}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{firm-user}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\rowcolor{LightBlue}firm\_id & UUID	&  	identifikacijski broj tvrtke 	\\ \hline
					\rowcolor{LightBlue}user\_id  & UUID &  identifikacijski broj zaposlenika	\\ \hline 
					firm\_user\_email & VARCHAR &  email zaposlenika \\ \hline 
					
					
					
				\end{longtabu}

				\textbf{permission - }{Ovaj entitet sadrži informacije o razini ovlasti korisnika: identifikacijski broj ovlasti, ime ovlasti te identifikacijski broj uloge. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-Many} s entitetom role preko identifikacijskog broja uloge.}
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[6, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{permission}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{permission}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\rowcolor{LightGreen}id & UUID	&  identifikacijski broj ovlasti\\ \hline
					name  & VARCHAR & ime ovlasti	\\ \hline 
					\rowcolor{LightBlue}role\_id & INTEGER &  identifikacijski broj uloge \\ \hline
					
					
				\end{longtabu}

				\newpage
				\textbf{project - }{Ovaj entitet sadrži informacije o projektu: identifikacijski broj projekta, minimalan dnevni broj sati rada na projektu, maksimalan tjedni broj sati rada na projektu, zastavica omogućenja podsjetnika o preostalim satima rada, identifikacijski broj voditelja projekta, ime projekta, identifikacijski broj tvrtke, opis projekta, budžet te datum krajnjeg roka. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-One} s entitetom firm, u vezi \textit{One-to-Many} s entitetima checkpoint, work\_hour i team preko identifikacijskog broja projekta.}
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[10, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{project}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{project}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\rowcolor{LightGreen}id & UUID	&  	identifikacijski broj projekta\\ \hline
					min\_daily\_hour  & NUMERIC & minimalan dnevni broj sati rada na projektu\\ \hline 
					max\_weekly\_houe & NUMERIC & maksimalan tjedni broj sati rada na projektu\\ \hline
					reminder\_enable & BOOLEAN & zastavica za omogućenje podsjetnika o preostalim satima rada na projektu\\ \hline
					\rowcolor{LightBlue}project\_manager\_id & UUID & identifikacijski broj voditelja projekta\\ \hline
					name & VARCHAR & ime projekta\\ \hline
					\rowcolor{LightBlue}firm\_id & UUID & identifikacijski broj tvrtke\\ \hline
					description & VARCHAR & opis projekta\\ \hline
					budget & NUMERIC & budžet\\ \hline
					due\_date & DATE & datum krajnjeg roka\\
					
				\end{longtabu}

				\textbf{role - }{Ovaj entitet sadrži informacije o ulozi: identifikacijski broj uloge te ime uloge. Ovaj entitet u vezi je \textit{Many-to-Many} s entitetom permission preko identifikacijskog broja uloge.}
				
				\begin{longtabu} to \textwidth {|X[10, l]|X[6, l]|X[20, l]|}
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{role}}	 \\[3pt] \hline
					\endfirsthead
					
					\hline \multicolumn{3}{|c|}{\textbf{role}}	 \\[3pt] \hline
					\endhead
					
					\hline 
					\endlastfoot
					
					\rowcolor{LightGreen}id & BIGINT	&  	identifikacijski broj uloge\\ \hline
					name & VARCHAR & ime uloge\\ \hline
					
					
				\end{longtabu}
				


			\subsection{Dijagram baze podataka}
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.2]{dijagrami/dijagram_baze_podataka.png}
					\centering
					\caption{Dijagram baze podataka}
					\label{fig:dijagramBazePodataka}
				\end{figure}
			\eject
			
			
		\section{Dijagram razreda}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.43]{dijagrami/dijagrami_razreda/classDiagram.png}
				\centering
				\caption{Dijagram modela izvedenih iz baze podataka}
				\label{fig:dijagramModela}
      \end{figure}
      Na dijagramu su prikazani svi modeli koji su izvedeni iz baze podataka.

			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.3]{dijagrami/dijagrami_razreda/dijagram_repozitorija_sa_modelom.png}
				\centering
				\caption{Dijagram spoja repozitorija na model}
				\label{fig:dijagram_spoja_repozitorija_na_model}
      \end{figure}
      Na dijagramu su prikazani svi modeli koji su izvedeni iz baze podataka te njihovi pripadni repozitoriji. Vidljivo je da, ako model ima vezu prema drugom modelu, onda i pripadni repozitorij ima vezu na repozitorij tog modela.

			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.3]{dijagrami/dijagrami_razreda/dijagram_ostalih_funkcionalnosti.jpeg}
				\centering
				\caption{Dijagram ostalih funkcionalnosti}
				\label{fig:dijagram_ostalih_funkcionalnosti}
			\end{figure}
      Na dijagramu je prikazano stvarno stanje \textit{backend-a} (svi API kontroleri povezani s pripadnim repozitorijima koji služe za komunikaciju s bazom podataka).
			\eject
		
		\section{Dijagram stanja}

			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.52]{dijagrami/dijagrami_stanja/Dodavanje korisnika.png}
				\centering
				\caption{Dijagram stanja dodavanja korisnika}
				\label{fig:dijagramDodavanjaKorisnika}
			\end{figure}
			Na dijagramu stanja 4.6 prikazan je proces dodavanja korisnika. Administrator upisuje korisničke podatke u web formu. Ukoliko email adresa nije valjana, poništava se unos. U protivnom se u ovisnosti o korisničkom imenu, korisniku šalje jedna od dvije moguće email poruke. 
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.52]{dijagrami/dijagrami_stanja/Registracija korisnika.png}
				\centering
				\caption{Dijagram stanja registracije korisnika}
				\label{fig:dijagramRegistracijeKorisnika}
			\end{figure}
			Na dijagramu stanja 4.7 prikazan je proces registracije korisnika. Korisnik upisuje korisničke podatke u web formu.  Ukoliko je korisnik već registriran, odbija se ponovna registracija. Ukoliko je šifra kraća od 4 znaka, poništava se unos. U protivnom se korisnik uspješno registrira. 

			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.52]{dijagrami/dijagrami_stanja/Dodavanje korisnika u tim.png}
				\centering
				\caption{Dijagram stanja dodavanja korisnika u tim}
				\label{fig:dijagramDodavanjaKorisnikaUTim}
			\end{figure}
			Na dijagramu stanja 4.8 prikazan je proces dodavanja korisnika u tim. Ukoliko nijedan korisnik nije odabran, poništava se dodavanje korisnika u tim. U protivnom se korisnik/korisnici uspješno dodaju u tim. 

			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.52]{dijagrami/dijagrami_stanja/Dodavanje projekta.png}
				\centering
				\caption{Dijagram stanja dodavanja projekta}
				\label{fig:dijagramProjekta}
			\end{figure}
			Na dijagramu stanja 4.9 prikazan je proces dodavanja projekta. Administrator odabire jednog od ponuđenih mogućih voditelja projekata. Ukoliko nijedan voditelj nije odabran, odbija se dodavanje projekta. U protivnom se projekt uspješno dodaje. 
			
			\eject 
		
		\section{Dijagram aktivnosti}
			
		Na dijagramu aktivnosti 4.10 prikazan je proces dodavanja korisnika. Administrator upisuje korisnikove podatke u web formu. Ukoliko je forma ispravno popunjena korisnik zaprima email s uputama za registraciju.
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.35]{dijagrami/dijagrami_aktivnosti/Dodavanje korisnika.jpeg}
				\centering
				\caption{Dijagram aktivnosti dodavanja korisnika}
				\label{fig:dijagramDodavanjaKorisnika}
			\end{figure}

			\newpage
		Na dijagramu aktivnosti 4.11 prikazan je proces registracije korisnika. Korisnik pomoću dobivenog usernamea unosi potrebne podatke za registraciju te ukoliko su svi uvjeti zadovoljeni korisnik se uspješno registrira.
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.35]{dijagrami/dijagrami_aktivnosti/Registracija korisnika.jpeg}
				\centering
				\caption{Dijagram aktivnosti registracije korisnika}
				\label{fig:dijagramRegistracijeKorisnika}
			\end{figure}

			\newpage
		Na dijagramu aktivnosti 4.12 prikazan je proces dodavanja korisnika u tim. Voditelj s popisa dostupnih korisnika odabire korisnike te ih dodaje u tim.
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/dijagrami_aktivnosti/Dodavanje korisnika u tim.jpeg}
				\centering
				\caption{Dijagram aktivnosti dodavanja korisnika u tim}
				\label{fig:dijagramDodavanjaKorisnikaUTim}
			\end{figure}

			\newpage
			Na dijagramu aktivnosti 4.13 prikazan je proces dodavanja projekta. Voditelj popunjava podatke o projektu te ako su sva polja ispravno popunjena projekt se uspješno dodaje.
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/dijagrami_aktivnosti/Dodavanje projekta.jpeg}
				\centering
				\caption{Dijagram aktivnosti dodavanja projekta}
				\label{fig:dijagramDodavanjaProjekta}
			\end{figure}
			

		\section{Dijagram komponenti}
			
			{Dijagram komponenti prikazan na slici 4.14 opisuje organizaciju i međuovisnost
			komponenti, interne strukture i odnose prema okolini. Sustavu se pristupa preko
			dva različita sučelja. Preko sučelja za dohvat HTML, CSS i TSX datoteka poslužuju 
			se datoteke koje pripadaju \textit{frontend} dijelu aplikacije. Router je komponenta 
			koja na upit s url određuje koja datoteka će se poslužiti na sučelje. \textit{Frontend} 
			dio se sastoji od niza TypeScript datoteka. Sve TypeScript datoteke ovise o React biblioteci iz
			koje dohvaćaju gotove komponente kao što su gumbi, forme i sl. Preko sučelja 
			za dohvat JSON podataka pristupa se REST API komponenti. REST API poslužuje 
			podatke koji pripadaju \textit{backend} dijelu aplikacije. Loopback 4 radni okvir je zadužen 
			za dohvaćanje tablica iz baze podataka. Podaci koji su pristigli iz baze se šalju dalje 
			MVC arhitekturi u obliku modela. Reactview komponenta preko dostupnih sučelja komunicira 
			sa WorkAtHome aplikacijom te ovisno o korisnikovim akcijama osvježava prikaz i 
			dohvaća nove podatke ili datoteke.}
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.4]{dijagrami/dijagram_komponenti.png}
				\centering
				\caption{Dijagram komponenti}
				\label{fig:dijagramDodavanjaProjekta}
			\end{figure}
